<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>明智商業銀行</title>
  
  <subtitle>臺幣 ，外幣, 貸款 ，信用卡，基金/投資，財富管理</subtitle>
  <link href="https://suweizhe1124.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://suweizhe1124.github.io/"/>
  <updated>2024-07-29T13:32:21.621Z</updated>
  <id>https://suweizhe1124.github.io/</id>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="https://suweizhe1124.github.io/2024/05/05/hello/uncategorized/20240505/1/"/>
    <id>https://suweizhe1124.github.io/2024/05/05/hello/uncategorized/20240505/1/</id>
    <published>2024-05-05T11:54:45.000Z</published>
    <updated>2024-07-29T13:32:21.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="關於明智"><a href="#關於明智" class="headerlink" title="關於明智"></a>關於明智</h3><h3 id="公司理念"><a href="#公司理念" class="headerlink" title="公司理念"></a>公司理念</h3><p>秉持專業金融與誠信服務的經營理念，以公平待客原則為公司文化核心，參酌「金融消費者保護法」第二章金融消費者保護規定，制定由董事會監管之公平待客原則之政策、策略及相關執行計畫，以提升員工對法規之認知及遵循，進而增進金融消費者對兆豐之信心與信任，保障客戶權益，落實公平合理、平等互惠及誠信原則。</p><h3 id="客戶關係"><a href="#客戶關係" class="headerlink" title="客戶關係"></a>客戶關係</h3><p>透過完善公平待客制度、健全之客戶申訴程序、持續精進各項阻詐作為及多元化數位金融服務，確報客戶可以獲得最佳服務體驗，以維持互信的客戶關係。</p><p>公平待客</p><p>秉持專業金融與誠信服務的經營理念，以公平待客原則為公司文化核心，參酌「金融消費者保護法」第二章金融消費者保護與「金融服務業公平待客原則」規定，制定由董事會監管之公平待客原則之政策、策略及相關執行計畫，以提升員工對法規之認知及遵循，進而增進金融消費者對兆豐集團之信心與信任，保障客戶權益，落實公平合理、平等互惠及誠信原則。另於官方網站設置「公平待客原則專區」及「無障礙友善服務專區」，主動揭露及保障客戶相關權益，並為身心障礙者提供環境、服務、溝通及資訊等友善措施。</p><p> 金融反詐騙</p><p>加強關懷客戶<br>配合政府政策防制詐騙，打擊不法犯罪，本行採取多項阻詐相關措施(如：依金額大小對臨櫃客戶辦理存提款業務時採行不同管控措施、將個人戶申請約定轉入他人帳號調整為約定日後次二日生效、顯示警政署發布之告誡行為人名單相關交易警語等)，並將臨櫃大額交易注意事項納入「存款業務作業手冊」中，訂有「臨櫃作業關懷客戶提問單」，對於客戶辦理提匯款交易、無摺存入非本人個人存摺存款帳戶及年長者臨櫃提領現金經研判有異常情形或疑似受詐騙徵兆者，進行關懷提問，且適時通報轄區分局或派出所到場查證或協助護鈔。2024年已規劃將警政署製作之「遭詐民眾臨櫃匯款情境分析」及「行員臨櫃關懷提問措施建議表」規劃導入系統，持續強化管理機制。</p><p>定期檢討落實情形<br>已建立自行查核制度、法令遵循制度與風險管理機制及內部稽核制度等內部控制三道防線，各單位依各道防線之角色定位及功能，確實執行及管理相關業務。除將「客戶臨櫃辦理變更印鑑及補發存摺及金融卡時均向客戶徵提身分證明文件，確認客戶本人身分後，始予辦理後續作業」納入自行查核之檢核項目外，亦把「防制詐騙風險控管機制」列為年度稽核計畫中，加強查核；另每年均彙整重大缺失事件，與全體董事及監察人就內部控制制度缺失檢討及改善辦理情形舉行座談會，並作成紀錄追蹤及落實改善提報董事會。</p><p>辦理防制詐騙宣導活動<br>積極響應「金融機構全國368鄉鎮走透透反詐宣導」活動，發揮金融專業職能向民眾傳遞預防金融詐騙知識，並彙整異常案例向同仁宣導以提升防制詐騙風險意識。2023年間辦理反詐宣導共計13場，參與民眾及銀行同仁約計1,015人次，地區包含苗栗縣、雲林縣及金門縣等地。另透過實體課程、數位課程及視訊會議，辦理防制詐騙宣導相關教育訓練共計16場，參與對象涵蓋分行同仁、董監事及高階管理人員，約計7,130人次。</p><p>金融友善服務</p><p>多元數位金融服務<br>本行秉持「友善服務原則」，將金融專業與科技結合，產品之設計至銷售所有階段，均考量高齡、身心障礙與弱勢族群需求，提供公平合理與友善便利之服務，以協助改善數位落差。透過智能文字客服及語音系統，提供高齡者及視障人士透過電話語音辨識服務，直接用說的，即可直接提供所需服務，避免聽取層層語音，提供聽障人士透過智能文字客服問答或利用常用功能快速解決問題。每日檢視智能客服系統客戶操作問答狀況，及客戶使用後之反饋，再調整至更貼近客戶使用之需求。</p><p>針對高齡者設計金融交易監控機制及加強查核：於網路ATM線上申請網路銀行功能時，系統將提醒請妥善保存帳號及密碼，避免被盜用而影響自身權益；將「公平對待高齡客戶」納入網路銀行業務自行查核工作底稿中，以定期審視友善服務落實情形。</p><p>為了解各族群（含弱勢族群）對數位服務之操作體驗，本行建立定期檢視客戶意見機制，包括：<br>「每週」定期蒐集官網客服信箱、0800客服中心、行動銀行APP評論等各管道資料，逐一檢視意見內容並回覆客戶。<br>「每半年」參與銀行公會「金融機構友善服務溝通會議」，與身心障礙者就金融友善環境及服務進行溝通，並依據其建議及需求，落實改善。</p><p>「每年」定期辦理官方網站、網路銀行「無障礙登入友善專區」、網路ATM等無障礙網站服務之檢測作業，以確保網站服務符合無障礙相關規範。</p><p>「每年」定期辦理「數位服務滿意度調查」，就各類族群之意見進行蒐集與分析，並於董事會報告改善計畫及追蹤辦理情形。</p><p>「每年」國內各分行及總處各業務主政單位應至少辦理一次檢核和統計友善服務措施執行情形，並應填列「提供身心障礙者友善服務措施調查表」，相關友善服務措施之執行情形並公告於本行官方網站「無障礙友善專區」。</p><p>2023年已透過前述定期檢視機制，完成官方網站、網銀「無障礙登入友善專區」之無障礙網路空間標章2.1AA等級標章之認證更新作業（2024年網路ATM亦取得相同等級標章，且行動銀行APP之「無障礙登入友善專區」亦增加生物辨識功能），以落實保障身心障礙者的權利，目前本行已每年定期辦理官方網站及各相關無障礙網站服務之檢測作業，以確保網站服務符合無障礙相關規範。另參考於2023年銀行公會「金融機構友善服務溝通會議」中身心障礙者對數位服務之建議，本行於2023年啟動於「行動銀行APP」之「無障礙登入友善專區」提供生物辨識快速登入功能之建置，並於2024年5月21日正式上線，大幅提升金融友善的便利性，有效改善對身心障礙客戶數位服務落差，進一步落實保障身心障礙者權利。  </p><h3 id="常見問題"><a href="#常見問題" class="headerlink" title="常見問題"></a>常見問題</h3><h3 id="信用卡"><a href="#信用卡" class="headerlink" title="信用卡"></a>信用卡</h3><p>刷卡消費時，應注意事項有哪些?<br>在餐廳以信用卡結帳，為何簽帳單上的總額欄是空白的？<br>在國外消費的簽帳款，如何換算成新台幣？<br>以信用卡郵購或電話購物，應注意事項有哪些？<br>預約飯店時，被要求提供信用卡卡號，有無應注意事項？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;關於明智&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#關於明智&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;關於明智&quot;&gt;&lt;/a&gt;關於明智&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&quot;公司理念&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#公司理念&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;公司理念&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="https://suweizhe1124.github.io/2024/05/04/%E7%BD%B0%E6%AC%BE%E6%A2%9D%E7%A2%BC/uncategorized/20240504/1/"/>
    <id>https://suweizhe1124.github.io/2024/05/04/%E7%BD%B0%E6%AC%BE%E6%A2%9D%E7%A2%BC/uncategorized/20240504/1/</id>
    <published>2024-05-04T11:54:45.000Z</published>
    <updated>2024-07-26T05:10:27.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="隱私權條款"><a href="#隱私權條款" class="headerlink" title="隱私權條款"></a>隱私權條款</h3><p>親愛的會員朋友，感謝您蒞臨「明智課程」網站（以下簡稱本網站），您個人的隱私權，本網站絕對尊重並予以保護。<br>為了幫助您瞭解，本網站如何蒐集、應用及保護您所提供的個人資訊，請您務必詳細閱讀下列資訊：<br>隱私權政策<br>以下的隱私權政策，適用於您在本網站活動時，所涉及的個人資料蒐集、運用與保護，但不適用於與本網站功能連結之相關網站。<br>凡經由本網站連結之網站，各網站均有其專屬之隱私權政策，本網站不負任何連帶責任。<br>當您連結這些網站時，關於個人資料的保護，適用各該網站的隱私權政策。</p><h4 id="個人資料之蒐集、處理及利用"><a href="#個人資料之蒐集、處理及利用" class="headerlink" title="個人資料之蒐集、處理及利用"></a>個人資料之蒐集、處理及利用</h4><p>單純在本網站的瀏覽及檔案下載行為，本網站並不會蒐集任何有關個人的身份資料。<br>當您註冊加入本網站會員時，請正確填寫您的姓名、Email、連絡電話、生日，其他建議填寫欄位如地址、職業等，可視個人意願進行填寫資料，填寫並同意送出後即代表同意本網站蒐集、處理及利用您的個人資料。<br>在本網站主動進行網站登錄或修改時，我們因作業需求，將保留您的電子信箱、網站描述及IP位置等資料。非經您書面同意，本網站不會將個人資料用於其他用途。<br>基於網站內部管理之需要及提供最佳個人化服務，本網站會在您的瀏覽器中寫入cookie，並記錄使用者上網的IP位址、上網時間以及在網站內所瀏覽的網頁等資料，這些資料係供本網站管理單位內部作網站流量和網路行為調查的總量分析，以利於提昇本網站的服務品質，且僅對全體使用者行為總和進行分析，並不會對個別使用者進行分析。<br>若您不願意接受cookie的寫入，您可在您使用的瀏覽器功能項中設定隱私權等級為高，即可拒絕Cookie的寫入，但也因此會使網站某些功能無法正常執行。</p><h4 id="本網站有義務保護各申請人隱私"><a href="#本網站有義務保護各申請人隱私" class="headerlink" title="本網站有義務保護各申請人隱私"></a>本網站有義務保護各申請人隱私</h4><p>非經您本人同意不會自行修改或刪除任何個人資料及檔案。除非經過您事先同意或符合以下情況始得為之：<br>保護或防衛相關網路會員的權利或所有權。</p><h4 id="保護本網站各相關單位之權益"><a href="#保護本網站各相關單位之權益" class="headerlink" title="保護本網站各相關單位之權益"></a>保護本網站各相關單位之權益</h4><p>本網站絕不會任意出售、交換、或出租任何您的個人資料給其他團體、個人或私人企業。但有下列情形者除外：<br>配合司法單位合法的調查。<br>配合相關職權機關依職務需要之調查或使用。<br>基於善意相信揭露為法律需要，或為維護和改進網站服務而用於管理。<br>當您在本網站的行為，違反本會的服務條款或可能損害或妨礙本網站權益或導致任何人遭受損害時，經本網站研析，揭露您的個人資料是為了辨識、聯絡或採取法律行動所必要。<br>基於委外契約關係，本網站依約履行提供個人資料之義務。</p><h4 id="個人應盡之義務"><a href="#個人應盡之義務" class="headerlink" title="個人應盡之義務"></a>個人應盡之義務</h4><p>凡登記成為本網站會員並利用本網站提供之線上活動或服務者，皆有義務維持並更新其所屬個人資料，並確保該資料為正確、最新以及完整。<br>維持密碼及帳號的機密安全，是本網站與您共同的責任。<br>您的個人資料在處理過程中，本網站將遵守相關之流程及內部作業規範，並依據資通安全之要求，進行必要之人員控管。<br>本網站委託廠商協助蒐集、處理或利用您的個人資料時，將對委外廠商或個人善盡監督管理之責。<br>您的密碼或帳號遭到盜用或有其他任何安全問題發生時，請您立即以電子郵件通知本網站客服信箱，以便客服人員協助處理。<br>確保每次連線完畢，均會登出帳號使用以保護個人帳號不會遭到其他人濫用。若您是與他人共享電腦或使用公共電腦，切記要關閉瀏覽器視窗，以防止他人讀取您的個人資料或信件。<br>所有網路民眾行為應遵循國內、外法律規範，並且對於個人所屬帳號、密碼所發生之情事負全部責任。<br>如果您對於以上條款有任何疑問或意見，歡迎來信至客服信箱（ <a href="mailto:&#114;&#x6f;&#100;&#x31;&#50;&#x33;&#x39;&#57;&#x37;&#x40;&#103;&#109;&#x61;&#x69;&#108;&#46;&#99;&#111;&#109;">&#114;&#x6f;&#100;&#x31;&#50;&#x33;&#x39;&#57;&#x37;&#x40;&#103;&#109;&#x61;&#x69;&#108;&#46;&#99;&#111;&#109;</a> ），我們將盡速竭誠為您解答，謝謝！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;隱私權條款&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#隱私權條款&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;隱私權條款&quot;&gt;&lt;/a&gt;隱私權條款&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;親愛的會員朋友，感謝您蒞臨「明智課程」網站（以下簡稱本網站），您個人的隱私權，本網站絕對尊重並予以保護。&lt;br&gt;為了</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
